<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Procedural Legitimacy Project</title>
    <link>/authors/berntaa/</link>
      <atom:link href="/authors/berntaa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>The Procedural Legitimacy Project</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>2019. This is a [NORCE](https://norceresearch.no) project funded by the [Research Council of Norway](https://www.forskningsradet.no/) (project no. 262986). [DIGSSCORE](https://www.uib.no/en/digsscore) serves as the project&#39;s main data generating infrastructure.</copyright><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>The Procedural Legitimacy Project</title>
      <link>/authors/berntaa/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Påvirker det å bli informert om konsekvenser av endringer i stortingvalgordningen velgernes holdninger til den? En surveyeksperimentell tilnærming.</title>
      <link>/publication/arnesen2019nst/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/arnesen2019nst/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/berntaa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/authors/berntaa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bio (in Norwegian language):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bernt Aardal, f. 1950, er mag.art. i statsvitenskap ved Universitetet i Oslo 1979 (med historie og sosiologi støttefag) og dr. philos. i statsvitenskap samme sted 1993. Han har vært tilknyttet Valgforskningsprogrammet ved Institutt for samfunnsforskning (ISF) siden 1975 og ledet programmet siden 1985. Vitenskapelig assistent  ved Valgforskningsprogrammet, Institutt for samfunnsforskning 1975-83. Visiting Scholar ved Center for Political Studies, University of Michigan, Ann Arbor, Michigan 1983-84. Forskningsstipendiat NAVF 1984-86. Forskningsleder ved ISF 1994-2009. Forsker I ved ISF 2009-2013. Førsteamanuensis II 1994-1998 og professor II 1998-2013 ved Institutt for statsvitenskap, Universitetet i Oslo. Ansatt som professor samme sted fra 2013. Bistilling ved Institutt for samfunnsforskning fra 2013. Han har undervist ved universiteter og høyskoler, og skrevet en rekke bøker og artikler om valg, holdningsdannelse, offentlig opinion og valgordninger. Han var medlem av Valglovutvalget i 1997-2001 og er medlem av Valglovutvalget 2017-2019. Han ledet også et utvalg som utredet innføring av elektronisk stemmegivning, nedsatt av Kommunal- og regionaldepartementet, 2004-2005. Styreleder for Norsk senter for forskningsdata (NSD) 2003-2010 og styreleder for Institutt for fredsforskning 2007-2017. Medlem av Scientific Advisory Board, CESSDA (Consortium of European Social Science Data Archives), 2014-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
